被批對難民不友好 意大利威脅法國或許不再是朋友

被批對難民不友好 意大利威脅法國或許不再是朋友

意大利外交部長今日召見了法國駐意大利大使，就法國譴責意大利新政府不接受難民一事表達不滿。

同一天，意大利內政部長呼籲不如“法國自己對難民展現更多包容”，他認為“法國曾承諾從近幾年來意大利接收的難民當中，把超過9千人接到法國去，但到現在只接走了640人”，因此呼籲法國“言而有信”。

事情的起因要追溯到意大利民粹新政府的產生。幾天前，“地中海救援行動”和“醫者無國界”組織的一艘名為“水瓶座”的船搭載着629名從利比亞上船的難民，駛向意大利，卻遭到了意大利新政府“拒絕接收”的答覆。對此，法國總統馬克龍譴責意大利政府“犬儒主義，不負責任”，但意大利總理孔特則反駁稱“不會接受法國的偽善的教訓”。馬克龍和孔特二人原本定於本周五在巴黎會面，不知這一外交風波是否會給二人會晤增添更多不和睦的元素。

意大利內政部長，極右翼聯盟黨黨主席薩爾維尼今天在一場經濟新聞發布會上表示，“如果法國人謙虛道歉，那我們可以當這件事就這麼過去了，我們還可以是朋友，就像以前一樣”。他表示，意大利不會在“非政府組織往意大利境內送難民”這種事上讓步，而且意大利“不會讓插着外國國旗的船隻來告訴意大利應該推行何種移民政策”。他還威脅：如果法國不道歉，那還不如取消周五馬克龍和孔特的會晤。

事實上，只有西班牙同意接收這艘難民船。法國科西嘉島一些政治人士希望能收攬該船，但巴黎方面不同意，馬克龍援引國際法來捍衛巴黎的否決。法國執政黨內部也出現了指責的聲音，認為“法國的沉默當中，帶着羞辱”。

與此同時，另一艘由意大利船隻救來的載有937人的難民船則得到了意大利的接收，目前已停在了西西里。意大利交通部長認為，這表明意大利政府“既不是不人道，也不是仇外”。

脫歐

法國咁撚大愛咪自己接晒佢囉

成班都係仆街
唔收咪唔撚收
邊鳩個社會人士話收就直接送難民去佢地屋企

公民黨話收
送去香港